---
categories: ["Begrip"]
tags: [hugo, gitlab]
title: "Documentatie"
linkTitle: "Documentatie"
weight: 10
description: >
  Duidelijke en uitgebreide documentatie die samenwerking bevordert en automatiseringsprojecten optimaliseert.
---

## Waarom Documentatie Belangrijk Is

In de wervelwind van automatisering en infrastructuurbeheer is onze documentatie
niet slechts een luxe—het is een absolute noodzaak. Hier is waarom:

### 1. Toegankelijkheid

Of je nu een automatiseringsleek bent of een ervaren engineer, onze documentatie
zorgt ervoor dat iedereen automatiseringsprojecten met gemak kan begrijpen,
implementeren en optimaliseren.

### 2. Empowerment

Wij streven ernaar gebruikers in staat te stellen het volledige potentieel van
ons platform te benutten. Beschouw onze documentatie als een vertrouwde gids,
die de kennis en tools biedt om effectief, efficiënt en veilig te automatiseren.

### 3. Best Practices

Naast het gebruik van tools bieden we inzichten in het correct gebruiken van
automatiseringstools. Duik in beste praktijken, richtlijnen en
praktijkvoorbeelden om jouw projecten af te stemmen op branchenormen en
beveiligingspraktijken.

### 4. Samenwerking

Documentatie bevordert samenwerking. We moedigen gebruikers aan om bij te
dragen, inzichten te delen en gezamenlijk onze documentatie te verbeteren. Samen
houden we de documentatie up-to-date met de nieuwste innovaties en beste
praktijken.

## Waar Documentatie Te Vinden

### 1. C2 Platform Website

De community website https://c2platform.org dient als een centrale hub. Hier
vind je uiteenlopende documentatie, van concepten en handleidingen tot
richtlijnen en startbronnen. Het fungeert als toegangspoort tot het volledige
spectrum van automatiseringstools en projecten binnen het ecosysteem van het
platform.

Verken bijvoorbeeld how-to-documenten voor [Ansible Automation Platform
(AAP)]({{< relref path="/docs/howto/awx" >}}). Zet een volledig functionele
AWX-instantie op met slechts één commando `vagrant up c2d-awx1` in slechts 8
minuten, compleet met geconfigureerde job templates klaar om op te starten.

### 2. README.md-bestanden

In GitLab-projecten gekoppeld aan het C2 Platform, ontdek diepgaande informatie
in README.md-bestanden die specifiek zijn voor elk projecttype. Voor meer over
Ansible-projecten, zie [Ansible-projecten]({{< relref path="/docs/concepts/ansible/projects" >}}).

## Draag Bij aan de Gemeenschap

De documentatie van het C2 Platform is een dynamische en evoluerende bron. We
nodigen je uit om actief deel te nemen aan deze gemeenschapsinspanning. Deel
jouw expertise, draag bij aan de documentatie en help ons een hoog niveau van
duidelijkheid en relevantie te handhaven.

> Documentatie gaat niet alleen over woorden op pagina's; het gaat om
> empowerment, samenwerking en ervoor zorgen dat je succes hebt met
> automatisering.

**Ontdek onze door HUGO aangedreven website:** Door gebruik te maken van {{<
external-link url="https://gohugo.io/" text="HUGO" htmlproofer_ignore="false"
>}} zorgen we voor een naadloze documentatie-ervaring. Van interne linkvalidatie
tot PlantUML-integratie en een VS Code-vriendelijke opstelling, optimaliseert
het documentatie proces. De GitLab-pijplijn voegt een extra laag toe, waarbij
zowel interne als externe links worden gevalideerd met behulp van HTMLProofer,
om het achtervolgen van dode/verbroken links te voorkomen.

Om het GitLab-project voor de website te verkennen, bezoek
[`c2platform/website`]({{< relref path="/docs/gitlab/c2platform/website" >}})

Laten we samen op ontdekkingstocht gaan in de wereld van automatisering!